{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. Mul on lehed, aga ei k√§si ega jalgu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan p√§ikest ja vett."},{"text":"V√µin olla suur v√µi v√§ike."},{"text":"M√µnel minust on ilusad lilled."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Mul on vars ja v√§rvilised kroonlehed. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma tulen paljudes v√§rvides."},{"text":"Inimestele meeldib mulle kingituseks anda."},{"text":"Ma tunnen magusat l√µhna."}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Jalats","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja oran≈æ ning j√§nkud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Aitan sul pimedas n√§ha... v√µi nii √∂eldakse!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sidrun","isCorrect":false},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on k√µva t√ºvi ja oksad sirutuvad taeva poole. Linnud ehitavad minus pesi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Elan aastaid."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mu juurtesse p√§hkleid peita."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kus on maitsvad punased viljad. Leiate mind aiast v√µi poest. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kasutatakse tihti salatites ja kastmes."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."},{"text":"Sa v√µid istutada minu seemneid, et mind rohkem kasvatada."}],"options":[{"label":"Tomatitaim","isCorrect":true},{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Karikakra","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on torkivad okkad ja l√µhnavad magusalt. Kasvatan ilusaid √µisi, tihti punaseid v√µi roosasid. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed annavad mulle sageli armastust √ºles n√§idata."},{"text":"Ole ettevaatlik, ma v√µin sind torkida!"},{"text":"Mul on vett vaja, aga mitte liiga palju."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane. J√§lgin p√§ikest terve p√§eva. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on suur √ºmmargune n√§gu."},{"text":"Linnudele ja oravatele meeldib minu seemneid s√º√ºa."},{"text":"Minu seemnetest saab teha √µli."}],"options":[{"label":"P√§evalill","isCorrect":true},{"label":"Banaanipuu","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvan soojades kohtades puudel. Ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on magus, valge 'liha' ja vesine mahl sees."},{"text":"Kasvan palmipuul."},{"text":"Ô∏è Mind v√µib tihti leida ranna l√§hedalt."}],"options":[{"label":"√ïun","isCorrect":false},{"label":"Kookosp√§hklid","isCorrect":true},{"label":"Maap√§hklit","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu v√§ike puu. V√µid s√º√ºa mind toorelt v√µi keedetult. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline."},{"text":"Ma olen sulle hea."},{"text":"Sa v√µid mind aurutada."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen paksu, tugeva puiduga v√§ga pikk puu ja elan aastasadu. Sa v√µid mind n√§ha Californias metsas. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen igihalja puu t√º√ºp."},{"text":"Minu puit on punakaspruun."},{"text":"Olen √ºks suurimaid ja vanimaid elusolendeid Maal."}],"options":[{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Punapuust puu","isCorrect":true},{"label":"Kirsipuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üåø"}}],"weather":[{"level":"1","type":"weather","question":"Kukun taevast alla, aga ma ei ole vihm. Mul on k√ºlm ja valge. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mind n√§eb tihti talvel."},{"text":"Sa v√µid mind inimeseks ehitada."},{"text":"Ô∏è V√µid mind keelele p√º√ºda."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":true},{"label":"Lehed","isCorrect":false},{"label":"Lilled","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"2","type":"weather","question":"Ma s√§ran p√§eval s√§ravalt ja annan sulle soojust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"‚òÄÔ∏è Taimed vajavad mind kasvamiseks."},{"text":"Sa vajad p√§ikeseprille, kui ma olen v√§ga s√§rav."},{"text":"Sa vajad p√§ikesekaitsekreemi, kui ma olen v√§ljas, et ennast kaitsta."}],"options":[{"label":"Kuu","isCorrect":false},{"label":"T√§hed","isCorrect":false},{"label":"P√§ike","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"3","type":"weather","question":"Kukun taevast alla ja teen k√µik m√§rjaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µiks ju vihmavarju vaja minna, kui ma tulen."},{"text":"Pudlad moodustuvad minu p√§rast."},{"text":"Ô∏è Aitan taimedel kasvada."}],"options":[{"label":"Vihm","isCorrect":true},{"label":"Tuul","isCorrect":false},{"label":"Liiv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"4","type":"weather","question":"Olen taevas suur valge kohev asi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"N√§en vahel v√§lja nagu lambad."},{"text":"Ô∏è Lennukid lendavad minust l√§bi."},{"text":"Ô∏è V√µin p√§ikese blokeerida."}],"options":[{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Pilv","isCorrect":true},{"label":"Kuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"5","type":"weather","question":"Panen lehed tantsima ja puud k√µikuma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin olla √µrn v√µi tugev."},{"text":"Minuga saab lohet lennutada."},{"text":"Ô∏è √ïhk liigub kiiresti."}],"options":[{"label":"Tuli","isCorrect":false},{"label":"Tuul","isCorrect":true},{"label":"Dirt","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"6","type":"weather","question":"Tulen peale vihma ja mul on palju v√§rve. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Leiad mind, kus vihm kohtub p√§ikesega"},{"text":"Minu v√§rvid on punane, oran≈æ, kollane, roheline, sinine, indigo ja violetne"},{"text":"M√µned √ºtlevad, et minu l√µpus on pott kulda."}],"options":[{"label":"Vikerkaar","isCorrect":true},{"label":"T√§ht","isCorrect":false},{"label":"Loik","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"7","type":"weather","question":"Olen k√ºlmunud vihm. Ouch, ma teen haiget, kui ma sind l√∂√∂n! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen j√§√§st tehtud."},{"text":"Ô∏è Tulen tihti √§ikesega."},{"text":"‚ñ´ Ma v√µin olla v√§ike, v√µi golfivalli suurus."}],"options":[{"label":"Sleet","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":true},{"label":"Udu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"8","type":"weather","question":"Olen tugeva tuulega torm, mis keerutab ringi ja ringi. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Mul on v√§ga tugev keskus."},{"text":"Sa pead katma, kui ma l√§hedal olen."},{"text":"Mind kutsutakse ka twisteriks."}],"options":[{"label":"Orkaan","isCorrect":false},{"label":"Tornaado","isCorrect":true},{"label":"Blizzard","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"9","type":"weather","question":"Olen v√§ga suur torm, mis moodustub sooja ookeanivee kohal. Mul on tugev tuul ja palju vihma. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mul on silm keskel."},{"text":"Ô∏è Ma v√µin p√µhjustada √ºleujutusi maismaal."},{"text":"Ô∏è Mind on tihti nimetatud."}],"options":[{"label":"Tornaado","isCorrect":false},{"label":"Blizzard","isCorrect":false},{"label":"Orkaan","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}},{"level":"10","type":"weather","question":"Olen pilv, mis istub v√§ga madalal maapinnal, mist√µttu on seda raske n√§ha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è V√µin olla valge v√µi hall."},{"text":"Mind n√§hakse tihti hommikul v√µi √µhtul."},{"text":"Sa pead aeglaselt s√µitma, kui ma √ºmber olen."}],"options":[{"label":"Lumi","isCorrect":false},{"label":"Hail","isCorrect":false},{"label":"Udu","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"weather","icon":"üå¶Ô∏è"}}]}